Karraskij Koggokonna kohhus Jusal sel 19mal Decembril 1875.
 Tulli ette Johan Seeme, ja kaibas et Adam Kroon ollewa tedda sõimanu zea palle, warga näggo nink wargusse hää ollewa minno aidan, ja rapputanu rindnu pitti, süllitannu suu ja silma täüs, tunnistada wõiwat, Peter nink Jaan Reiwas. 
Kutsuti ette Adam Kroon, ja sai üllewal nimmetedu kaibus ette loetus. Kes ka selle wasta middägi es salga, enge üttel pahhandussega ütli küll ent üttel süllitanu minna ei olle, sest temma tulli minno mannu, ja ütles, sinno tüttar om minno raswa ärra warrastanu, nüüd warrastap sinno poig minno kattusse nagla, ja ütles weel, selle sõnna pääle wõtti minna tedda rindo pitti kinni, ja ütli lähme otsime minno ellaminne läbbi, nink kui sinna üts naggel minno ellamissest peas leidma, sis tahha minna mis tahhat massa. 
Kutsuti ette Peter Reiwas (tunnistaja) ja sai küssitus mes temma selle tülli mann om nännu, kes wälja ütles, et temma ni paljo om kuuldnu ja nännu, et Johan Seeme, om Adam Kroon latsi eddimält nakkanu sõimama ni kui Adam Kroon om ülles andnu, selle pääle om sis Adam Kroon, ka wasta sõimanu, just kui Johan Seeme om ülles andnu, ent süllitamist minna es näe. 
teine tunnistaja Jaan Reiwas es olle kohto ette mitte tulnu.
Otsus Kohhus moistis Johan Seeme kaibus tühjas, selle perrast et Johan Seeme essi om tülli allustaja ollnu, ent selle kowwa kässuga, kui weel eddespiddi sääratse kaibusega kohto ette peas tullema saawa mõllemba kõwwaste trahwitus.
Sai kohto moistminne ja § 772. nink 773. kohtun käüjattele ette loetus, ent Johan Seeme, es olle sellega rahhul et arwas hendal liiga tettu ollewat ja pallel Protokolli mis kohhus es lubba anda.
 (Allkirri)
